# Введение #

## Назначение ##



Данный проект предназначен для демонстрации проекта «Дроби», а так же для демонстрации различных действий с дробями. В проекте должны быть реализованы junit- тесты, для проверки работоспособности программы.

## Область применения: ##

Даная программа может применяться в процессе изучения junit тестов в Java.

## Ссылки: ##

Javadoc: https://ru.wikipedia.org/wiki/Javadoc

Junit-тесты:
http://javastudy.ru/junit/junit-hello-world/

## Общее описание: ##

Особенности продукта:

* Консольное приложение;
* Операционная среда: Windows 7 и выше.
* Среда разработки: IntelliJ IDEA;
* Интерфейс программирования: JRE и JDK;
* Язык программирования: Java;
* Аппаратные средства, обеспечивающие поддержку выше перечисленного ПО.

## Функциональные требования: ##

Программа должна выполнять следующие действия: 

1. Выполнять арифметические операции над дробями:
	сложение, вычитание, умножение, деление.
2. Ввод арифметического выражения с клавиатуры.
3. Выводить ответ в заданной форме.

## Разработать программу, содержащую в себе несколько классов: ##

**Класс – Rational.**

Имеет поля:

* Num(числитель), тип целочисленный, единица измерения: число, предназначается для числителя.
* Denum(знаменатель), тип целочисленный, единица измерения: число, предназначается для знаменателя.

Имеет методы:

* «Сложение» - выполняет сложение дробей.
* «Вычитание» - выполняет вычитание дробей.
* «Умножение» - выполняет умножение дробей.
* «Деление» - выполняет деление дробей.


**Демонстрационный класс Demo.**

* Класс Demo, должен демонстрировать арифметические операции с дробями.

**Класс RationalTest.**
* Класс RationalTest, должен реализовать тесты для класса Rational*

## Требования к входным данным: ##

* Входные данные вводятся в виде:
	 <числитель1/знаменатель1>пробел<знак операции>пробел <числитель2/знаменатель2>
* Входные считываются с клавиатуры.

## Требования к выходным данным: ##

<выражение> = <результат>-результат выполнения программы.

*Ответ выводится на консоль.*

## Требования к интерфейсу пользователя: ##

**Пользовательский интерфейс:**
		
Вид интерфейса – консольный, язык интерфейса – русский.